식은 간단하게 하더라도 기본적인 패물은 해줘야 뒷탈이 없어.  이걸로 알아서 해라.
놔둬.
그래도 그게 아냐. 맘 같아선 내가 델꼬 댕기면서 맘에 드는거 골라봐라, 이러고 싶지만 형편도 안되고.
안해도 되는데... 안그래도 분가도 못하고 여기서 사는것도 면목없는데.
면목 없으면 잘살기나 해.  곗돈 탄거니까 부담갖지말고.
엄마, 기다려. 한방만 터지면 몇배로 갚을게. 
